歡迎想砌模型o既巴絲入黎(10) PK鄧PK

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎(9)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

[url]
[/url]
高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
[url][/url]
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字
[url]
[/url]
叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈6樓601室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈16樓1602室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

pm store
地址：九龍深水埗青山道64號名人商業中心902室
致力為大家搜羅各式各樣的噴油工具, 主要銷售噴筆, 氣泵, 模型油漆及模型工具。

產品包括以下品牌:
Harder & Steenbeck
Badger Air-Brush
Sparmax
Anest Iwata
Mr.Hobby
Acrylicos Vallejo
Gaianotes
HobbyZone
Sujiborido, OLFA, TAMIYA 等等

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁
30.FA獨角獸 兼用前者繼承優點,肩部比例略大。係唯一一隻可以變形又可以係全裝形態下擺任何POSE又保持堅挺嘅獨角獸。裝備分件大部分比較細,但冇咩分色。
31.叉骨X1 小體形MS,差唔多大細但比WING難砌,因為大部分成形骨冇左,要當MG砌。部分零件超細件,眼花手殘者可略過此作。整體實淨,除左面部血痕之外都完美分色。
32. NU gundam 掛住RG名嘅MG,超變態可動性,實淨全PS骨架,揹住排牛油炮一樣可以唔上架站立,腿部有唔少裂甲加連動設計

由血小販提供既Hirm短評：
Hirm共通：成品骨架。細節同分色無可挑剔，超過9成以上水口係隱藏設計，神剪一刀流好快砌好。造型風格比較另類，一款比一款少金屬成份，性價比並唔高。

巴巴托斯4th form：唔少電鍍件(電鍍藍、金、紅)槍鐵色嘅刀、珍珠白嘅外甲同金屬件，骨架好睇但唔少小問題,膝關節鬆得好緊要但髖關節又過緊，可動性亦一般,髖關節安裝亦唔一定水平。
巴巴托斯6th form:pb限定，兼用4TH,價錢夠原價買隻mb,大部分兼用，多左套甲，原先電鍍件得返金色果part,膝關節同其他骨架問題都有改善。
Wing zero:可動性幾高，部分外裝甲比較易甩（尤其心口），可以上膠水解決,可以變飛機。
Wing EW:兼用wing zero,好多剩餘零件可以根據自己喜好搭配分色,有送水貼。
紅迷：超高可動性，設定把刀由太刀變打刀,關節非常實淨。送嘅膠貼好撚薄同埋剪裁到好貼,基本上唔追求完美嘅就咁貼就OK。
黑迷：理所當然兼用紅迷主體，肌肉猛男風格，係對角同腳尖改左。兩把電鍍太刀分別刻左菊一文字同虎徹，九成出埋紅。背包完全新規，比mg版detail得多，可動關節十分多又硬淨，除左翼炮個c字型扣（j1-7),呢個位好脆弱，用力不當輕則鬆晒，重則斷裂。
神高：最靚仔嘅神高，肌肉猛男風，骨架扎實，擁有痴撚線嘅可動性，裝左外甲會有些少干涉。有少少預塗裝，金屬部件近乎冇，有送彩虹圓圈特效。手臂藍色裝甲要還原返普通mode時個c 字扣好易甩，心口打開經過特別設計，唔似其他版本(包括mg),咁遮埋個面。

由 落地喊三聲巴打 建議既片
素組JJ們如果有心想進一步去提升模型質素但又未有力又唔想搞咁大陣仗去噴筆，睇晒啲堆片佢，塞錢入你袋。
想入門舊化既人士亦都會有得著。

由 落地喊三聲巴打 自拍既片

洗筆

油：雙星
洗筆水：玻璃水
抺緊走杯入面啲油先
再入水谷鎗
谷完倒左佢
重覆兩三次
再係杯入面有洗筆水既情况下扭鬆支針，
前後Chok下同轉
整甩針尾(即杯後你見唔到既地方)既油
再谷一次唔見有色就得。

貼水貼

簡簡單單例範下貼水貼
片尾有show我用邊隻水貼softener(公認市面上最好既水貼軟化劑）同只係用濕水紙巾黎代替全浸落水。

介紹用銼同沙紙

打磨入門

噴電鍍油

Masking 技巧 (Shared by RX-78-2)

岩岩睇左一條日本仔既有效率masking方法:

用極幼既masking tape (1-2mm) 做好個邊先, 呢隻tape可以做到好順既曲線, 之後上大範圍既masking tape, 剩底既用masking solution

條邊sharp過自己cut masking tape好多

買模要良心，咪幫襯明眼人！

明眼人都知深水埗「精品」玩撚完

lm

仲有你用蝕刻鋸整透明件既教學呢

留名

強帖留名

應該用無縫溢膠方法痴,不過你已經落左手...唔知有冇得救

我唔知你隻色係原件係咁定自己噴，如果噴既就學巴打講當做無縫咁溢膠就得

如果原色係咁我既話會係另一邊用刻刀刻返一樣既線，當design

佢係原色係咁，係限定個隻白色金天，係咪好難追到色

謝巴打，啱啱上網睇左個方法，只怪小弟唔識嘢，用左aa膠

咁就唔好搞啦，你溢膠咁黐一磨就係咁先。而家咁樣係最好既啦

多唔多人幫襯模型友工作坊

透明撞變色油真係唔多出

你其實唔講我都睇唔出，學樓上巴打講加返對稱刻線落去就靚哂

水性滲線筆
邊度有得賣

仲想問
水性滲線筆 —> 水性消光
會唔會有霧化問題？？

新年唔拜年淨係砌模型

暫時完工
有性趣先搞HWS

都係其實係背隻都好少話見到，rg真係要小心啲玩謝各位巴打，當學多樣嘢

lm

小弟新手, 想請問下消光油性如果乾左用水抹會唔會有問題? 同埋時間耐左會會唔會甩或者有問題?

GK 嚟
我都學緊整原型
不過根本係另一個世界嚟

支消光擺左6年左右 今日拎返出黎噴
噴完好似冇噴過咁 係咪已經過左期

我想問吓有咩方法先唔會令到啲模型變黃
我啲高達都已經放咗喺盒裏面,但係都係會變黃同埋有塵
有冇啲咩解決方法
利申已砌 水貼都貼埋

請受老子一拜 我真係覺得玩GK 既人好撚勁

rg係唔太岩粗玩，我試過斷腰

之前砌1/100狼王爛尾

將佢個背包改係mg巴巴到算唔算彌補到遺憾

好撚勁 剩係諗點配色都有排煩
Btw而定試緊用nsp油土整figure
玩撚到我傻
早知應該用美國土先係

Nsp係要加熱先造型果種泥？
好似好難用咁
我用緊ab土學緊

係 加熱會變軟 但一開始整個形出黎好難
Ab土好似要焗 屋企無位放個爐

終於有人整囡囡

由雙星油性轉郡氏新水性 有咩要注意

家中小狗頂唔順陣味

要噴油一定要用佢噴油專用綠色個隻稀釋液，千其唔好買普通個隻黎噴會塞到仆街，新水性油普通當AV油黎用就得

水抺無問題，不過你要肯定佢真係乾透

甩油就唔指消光，係油咬得唔實都有機會甩 噴之前check 真d 係唔係真係無塵，佢真係要甩都真係天意

有冇唔洗用泵的噴筆

深夜傷下大家眼先
第一次玩三國系列，傷眼勿屌
平平地用黎練功

用口

好靚

d藍色唔係好掂

有無人知呢類阿加力膠既座可以喺邊度買？

淘寶，同埋d 公仔唔係印係快膠板到，只係兩快膠中間夾住張紙

咁我點解唔直接用 Av 油

咁我去d 𠝹膠鋪睇下先
但係支架係點駁上去？

我都覺，所以已經洗緊

華生

好撚阻埞

上面未有個窿，支架一野插入去連張紙都隊穿埋

有呀，用原力

笑死

用口吹咪得囉

插番action base？

用氣罐囉

一定係印度佬

乜噴罐底灰係咁噴嫁咩，咁樣噴到好大撻woo

yes，不過我果陣淘就送埋既，果係果d 老翻 濕鳩架

咁我研究下

唔同人有唔同手勢掛

但用噴罐既，第一下通常都係爆發式出油，咁噴又點會平滑

想問下
hobby japan 本雜誌
係咪一定要係台灣網買？？
定係有香港版？？？

有中文版, 信和有時有
有時街邊都有

核戰版hg 狼王

今期中文版hobby japan有冇跟埋附錄有模型送？

超新星？

屌你真係有片

想問下神手係咪有左手版？素組撚想買嚟玩下

我都入左盒未砌
仲有隻Hirm都未砌

對Wing Zero EW有愛

但hirm個型好怪，粗手粗腳，大隻佬咁

有，不過香港真係未見過

利申：左撓，用緊第二把神之刀，唔覺有問題

藝高人膽大

但係唔係利嗰邊喺上面會順手啲？

留名

又開學 又冇時間砌

山積是樂趣

唔知，因為我係會磨件果d 人黎

我用god hand 係因為佢剪件好似切豆腐咁，我用少好多力 舊時用垃圾鋏會手痛

過年啦喎？開學？

btw 呢個post 好多巴打都好有型有款

何以見得？？？
砌野既全部都係毒撚
冇・例・外！

毒撚=/=柒
例子有金城武

第一次改造加磁石
效果幾好，不過搞到而家個原裝架唔夠力
唔想晒巴打流重，想睇先click 入張到

幾時見左真人

應該係每朝早
照鏡個時

想問而家有冇模型店既黃藍List?

想問吓各位巴打有無糢型代砌店推介?

我自己本身只係砌過吓幾隻高達模型,全素組,之前揾到盒塵封好耐既模型出黎,砌左少少已經覺得砌唔黎,廢時曬左隻模型,所以想揾人砌

果隻模型係依款

巴打點整的

呢隻好想砌，但好大隻好嘔血

利申砌開遙控版大和

大專邊有架 淨係放紅

用個手鑽鑽爆個盾放磁石再抆AB 補土痴死佢
另一邊就煩，因為本身個位太細放一粒唔夠力要自己用AB 補土加厚返舊野

大專無農曆年假咩？
利申：社會大學人

嘆息之牆

Acrysion乾咗之後個層油實淨過av油，同埋佢支底油好好用，最重要既係愛啊哈利

我都想有

我都係因為愛先用郡氏
不過買唔到綠色果支野

大專都呻忙到無時間砌嘢，出咗身點算
你讀咩呀？

我之前見福利有，郡氏最好係噴個時既感覺同噴油性油一樣，所以噴過油性既好快上手

其實一百蚊左右個d噴槍用唔用得
新手想買黎粗玩 練技術

噴灰專用

如果你隻gundam 講野佢都會叫你咪用黎噴佢

係,本身都試過下砌,砌左佢下面個架出黎之後已經放棄左

不如三百幾買枝台灣筆...

平噴都ok既
不過100蚊呢d 洗槍先煩 因為造工唔靚
噴完之後 有好多位都有油積左係到
都可以買一支回來研究一下結構

in HD-130 we 7s

果隻買左幾錢

體驗下笨大既黑科技先

實物其實唔錯 Hirm唔屍站就okay
之前上YM見到佢display果隻

社長作品

上YM都係睇女嫁姐

唔知道,屋企人好耐之前買落

今日第一次玩消光
用咗支b530
點知一噴啲滲線化咗
因乜解救

你用乜春滲線？ 無理由會出事

想問下呢d加長有咩方法可以做倒？

你係唔係用琺瑯油滲
隻b530係唔係硝基油 硝基油會咬到琺瑯油
用水性消光應該唔化

Gundam Marker 支滲線筆

搞到咁

我都砌緊呢隻

M...GUNDAM MARKER係"素組專用"

睇你個樣應該用錯左油性滲線筆(筆頭針唔係毛果隻)，b530係硝基性，大家都係油性所以你會化開都好正常...

你咁樣除左搵開油水刷(都未必清得晒)，一係搵火酒用聲波機震甩返d 油，唔係我真係諗唔到點搞

慘，仲要係Rg nu 應該都砌左唔少時間

有COATING REMOVER既...

我岩岩砌完骨架，心諗剩係骨架個份量都已經多到好似舊MG d件咁
個骨架真係太好J，我決定全個骨架噴晒再筆塗，超好J真係

我淨係噴咗隻腳
好彩
見唔對路就停咗手
但我其他位都係用gundam marker 做滲線
係咪唔用得噴罐做消光？定係買返最普通果隻都用得？

最簡單就係洗晒佢用番水base既筆再滲過

唔係太鐘意原色 決定重新素組

膠片

你去睇下文章 硝基油 琺瑯油 水性油 既特性
你就知道買咩特性既消光噴唔會化
隻腳只能夠慢慢洗了....

目前進度

琴日用左隻比較閃既銀做底上透綠 想整迷彩
但好似翠綠得滯
今晚試用gunmetal

bio

唔識但好似好厲害咁

直接噴金色 vs 銀色再上透明黃/橙，係咪後者效果會好d？

一來好似睇下隻油發色，二來好睇你想要咩效果

四驅車上色
我都有諗過，但諗起遮蓋就放棄左

gaia油，想光身小小，用開噴灌，但果隻金色好啞

先利申︰無噴過油性油，所以都係上網睇其他人既處理
1. gaia 好似有隻星光金，配合亮黑色做底既話，效果好似幾好既
2. 用銀或配透明黃 / 透明橙，前者好似會偏黃 (青金d)，後者會偏橙 / 銅色，所以可能你要自己試下色，先可以再決定到自己想要咩效果
3. 聽講modo 既金角好似係市面上最金既油

MODO 金角無玩過
不過我玩過隻 ZERO 金
佢d粉子好細 噴出來都好滑
不過有好大問題 呢d 偏電渡既金屬油
咬膠能力非常弱 hi下 就掉漆
噴完之後要上保護漆 要做多過重功夫

唔覺得多件wor

星期五有得放早，整戰暴好定係rg nu 好呢

follow your heart

兩部都想整，但rg nu 太多件，一日未必搞得哂，咁就要責過年

你已經有答案

素組 RG Nu一晚一定得,噴埋,我噴左兩日先搞掂, 仲未計滲線,上水貼

gaia 星光金最易用
金角, 透明黃橙可以出唔同程度既金, 不過較需要技術統一每件件既色

我自己慣左黑下地上gaia 星光金，乾左用4000 ~ 6000 磨滑佢先上光油，最後上蠟正晒

唔夠光可以係星光金上面打層透明黃

但我睇完某個板噴代工之後好想又整埋副骨

咁加多半晚用黎骨架補色

諗緊板噴，再補水口色，之後再補細節既色

但係因為用AV 油，會有點擔心用剪剪落黎果下會刮甩色

0吸引力, 巨霸遮蓋冇難度嘛? 懶既又想令身咪上完銀底乾左後遮蓋本身銀色既地方再上紅咪得囉? 冇睇哂成條片, 因為唔值。

睇呢個痴線佬
真係學漫畫咁拎部V MAGNUM改到變CYCLONE MAGNUM
D 字仲要係噴上去唔係貼貼紙

直頭用三色啦
閃銀再輕手啲

邊道d 向上委牌，神手牌之類既新d牌子既野較齊?

Ssp 福利/模倉/廣華 都搵過了

想問下有冇人用過呢隻手提泵
通常用到幾耐 主要係想攞落樓下噴廢時成間屋都係味
同埋啱啱追po 見到話百零蚊既噴筆唔係好掂 咁係咪應該買支 HD-130好啲

買左用左幾次就收埋左
9個字已經係極限，過熱會無風出

黃埔奇趣，上次買咗工具盒同零件盒

有d龜泵 可以帶專用尿袋 去後樓梯噴

有冇人知FAG係咪只可以夾MSG的載具,HEXA GEAR 岩唔岩夾?

得，係3MM既就插得入

如果av油手塗
想要金屬銀色
應該買邊隻

liquid metal

我之前睇哩篇，諗住油性滲線配咩都冇問題

用水性顏料上色，然後上「油性」消光／半光／光澤，都會化油，結果係做唔到想要既光澤效果之餘，仲會變成一攤攤色，唔均勻，要從頭做過！

用油性顏料上色，然後上「水性」消光／半光／光澤，冇問題，不過要等水性光油乾透先好掂，就算你見到表面乾咗，唔代表裏面都乾透。如果唔聽勸，少少力都會留下永遠唔會消退既「手指模」，結果係要用砂紙磨平之後再噴過！

用油性顏料上色，然後上「油性」消光／半光／光澤，perfect！

用水性顏料上色，然後上「水性」消光／半光／光澤，冇問題，記得等耐啲等乾透，水性顏料等乾透 + 水性光油等乾透。

油性顏料等乾時間：30分鐘至60分鐘（視乎顏料厚薄）

其實問題是 你用個d maker 你係畫條線
唔係滲d油入坑
你d油 係條坑 2邊既既位
你噴消光 就化晒

其實對金屬色有要求可以試下citadel
價錢差唔多，但好似無咁嚴苛
AV liquid metal 係枝筆有水氣都可以搞和成枝油

AV有隻係水性金屬油都OK,

PM STORE有sample 睇

咁去睇睇先
屌呢大半年都未去過ssp
我星期六日先得閒去，但星期六日就係最高危既時間[sosad[

銀銅ok

金色垃圾

無咁黃啫,似百式2.0隻香檳金淺色少少

香檳青

已經同金色無關係

長知識
唔該巴打

thx,
問多樣，
1)佢個六角型接口唔洗轉接件就插到3mm?
2) 我見佢寫比例係1/24,載具模式可以用到壽屋女女坐上去？
3) 新手入壽屋女女坑，msg同hexa gear邊樣好玩d?

咁我想問下 用田宮滲線液 係咪水性油性既消光都無問題

1.& 2. 呢個真係唔知，因為多數我都係載具一個架，條女一個架，之後放埋佢地一齊就算 如果座果D就可以成日座上去
3. 壽屋囡得女神裝置同FAG 仲有零聲1~2隻唔洗理

其實你有無概念HEXA GEAR D人仔幾大粒...

冇所以問下，以為可以msg載具加hexa gear裝

加裝無問題，坐架最舊款電單車叫勉強坐到

六角轉3mm好似係有配件轉
我有hexa gear, 不過山積緊未砌

有D真係得,不過係坐上去同踩住嘅分別

請問群氏綠罐個隻B603消光油係咪依家周圍都冇晒貨？
另外睇返上面啲對答，呢隻消光噴係田宮個隻滲線液上面應該冇問題？

上兩個星期喺千里達買過

想問下有冇邊隻鉗推薦
主要拎嚟夾貼紙，水貼，或者好細粒嘅件

尋日行過唔見佢擺出黎，呢啲野唔會收埋掛

goot或者 田宫

ching隻金色係邊隻？幾靚

雙星X12，千其咪撚用X20開！
會gel埋一舊塞槍的！
用番硝基Thinner！
我dup本d用到gaia金屬色專用Thinner！

講開x12先琴日噴左上d 黑色硝基油上面，乾左絆x20 清左成個鐘舊野仲係銀銀地色

thx ching
btw上網睇x12好似話要用專for水性嘅x20a開

x20a 唔係水性用既咩？ x12應該係琺瑯油黎

水性同琺瑯金色都係叫X12

咁on9 姐係分大細樽？

但我見幾個網都話佢係水性

原來係咁

方樽同圓樽

我想問吓gundam marker 會唔會俾雙星隻滲線液溶到?

真係正,遲D去日本掃d返黎先

岩啦，壽屋d 野香港唔無幾間係齊
我前排頂唔順係日森買左一大咋補件地台

隻可動78

飛翔機d散槍係咪要自己噴
定係盒野有水貼

MG 00咁多款邊款最值得入

估唔到呢個世代就做到

帶勒米

田宮滲線都好似係油性

thanks,
如果膊頭d釘想整尖d係咪要用AB膠？

呢個位點樣砌到入去

法唔法國呢d片好友asmr味道

順便拋磚引玉

不如睇下有無金屬補件

真係黑科技黎
呢個骨架可以撚好耐

呢副野我無咩勇氣開
因為一定會好想整靚副骨

個骨架自己已經係一副MG黎
為左佢我願意進入遮蓋地獄

白色D11D12應該係包住哂骨架,睇下拉出小小膊頭關節出黎睇下入唔入到?

其實我諗gunmetal 做底，之後再用筆塗細節好似仲方便

其實我第一次玩骨架，唔係太識
應該係拆晒d件出黎逐件噴同做detail
定成隻手成隻腳咁噴呢?

其實係，因為就算買補件個座都唔會夾到你隻野膊頭個弧度，搞搞下最後都要要補土填返d 位

透明色
緊係自己噴

拿, 呢啲咪誠意囉, 上底色然後普通痴貼紙, 連cut都唔cut就咪撚擺上utube啦

我會逐件整

整完隻大既整隻細既

呢隻要求唔高既話
素組再補少色係武器同推進器已經好好睇

仲有d件好易剪
剪2下已經唔駛點磨

最正係隻人仔完全唔駛上色
大個款個人仔搞左勁耐

巴打我搞埋手頭隻野就開佢，呢隻D 黑肉點搞

細呢隻唔駛搞
人仔本身已經上好哂色
得d配件要上色

大個隻個黑肉整極都唔岩色放棄左

我就係講緊1:1 果隻，隻黑肉都唔知乜撚野色黎

我跟佢配色一噴
仆你個街唔同既
之後清走左佢算

終於開到acc, 之前netvigator個mail開唔到, 近排醒起自己大專有畢業生mail, 終於成功
P牌新仔, 要插都插得細力D

噴得好靚
但個姿勢搞緊乜
換做nobell應該會好好多

噴得好靚
想問你手既無縫係點做？

呢隻個可動堅正

其實都有影正常pose, 不過擺啲咁嘅pose過引啲

完全無視分件 膠水痴埋, 所以手臂上下兩截分唔返開, 係噴嘅時候噴薄啲同要扭吓手關節去噴啲遮住咗嘅位

[/quote]噴得好靚
想問你手既無縫係點做？[/quote]完全無視分件 膠水痴埋, 所以手臂上下兩截分唔返開, 係噴嘅時候噴薄啲同要扭吓手關節去噴啲遮住咗嘅位[/quote]
手腕先啱

如果用水性gundam marker滲線
去到d細位 例如d好細既長方形格咁
係咪無辦法畫到

原來係咁
我就係唔知點處理好所以素組完放左係度
其實好想入多一隻先搞上色
但出面好撚貴

同埋想問你個支架係邊隻？

係 琺瑯油 上網見用新款既水性消光效果都唔錯 無咁易發白

Thanks!

我會當係訓練下腦力，重睇說明書幾次，
睇下有邊啲位如油壓管有分件，就上好色先砌
有啲位可以砌好成舊噴，再筆塗補detail
如果唔想諗但又有時間，就逐件噴晒先砌實無死

唔記得有冇出過 出過屌細力啲 前排劣作

幾正

多謝先 師兄啲囡都好正

噴完油仲敢變形唔怕甩油

呢隻嘢好在變型唔洗拆件 淨扭就搞掂

靚

有無高手可以推介下沙紙打磨器，唔要用雙面膠痴果隻，最好係夾住張沙紙果款

我都想知

見親d介紹post都係MAD，打手打到啪啪聲

我有支proxxon 不過都係雙面膠痴
係幾麻煩

建議不推文, sorry

用開呢款,襟用過砂紙

我用開スジボリ堂果隻，d 砂紙自帶魔術貼
用完覺得好方便，去日本老秋買左好多替用裝應該夠我有排用

但係又要買佢專用果D砂紙

用要你會想掉晒D砂紙

我係用雙面膠嗰種 不過就用blue tag係兩邊尾 界張砂紙長小小然後痴住

諗起前幾日睇到呢個TWITTER POST

雖然唔係砂紙不過都share先

我覺得好用，藍色係硬嘅；灰色係海綿砂黎

用緊布製果隻 可以洗
但夾硬磨都係可以爛

聽d模型鋪老細講係真心抵用，差唔多無限重用咁濟

冇真砂紙咁好用
但真係抵用

有沒人睇左hobby 2月號？
介紹返樓上有巴打係pm買個枝黑槍。
同講d模型師宜家會溝傑身高壓噴

本書未買， 成日唔記得買

買完係公司scan 完最需要果幾頁就掉係公司，而家有成棟書係公司

GHL剩係抵張水貼

有冇巴打知邊間有薄刃鬼斬買?

模型谷

有冇D係紅色線既舖有?

壽屋d 野太難搵，真係直接日森算

個支架好夠力，正

連接前腳掌用C接頭
料又唔夠硬身

敗筆
撚撚下好易白化收皮

呢個位真係好on9噴左油更加驚斷

想問acrysion做遮蓋同油性有冇大分別
AV油做遮噴出黎效果慘過去死

好在買左msg d 架，原裝個垃圾一撚定唔夠力頂

好在加埋隻手d 磁力都仲夠力

買買下加上去既仲貴過隻本體

好多時都係咁

不過講返囡囡, 師兄砌得好正

同問, AV油每次做遮蓋前都要先噴一層保護油上去, 功序多幾步好煩

好正

死症？
我見唔少人提出呢個問題
但實際斷/爛既例子又好似唔多咁
有冇辦法解決？

狗沖

雖然係合成獸，但幾靚

pb？

一定啦

屌！等緊沙漠穿山甲，雖然呢隻都會買

喺fb gp 見到係pb

其實本體係咪同一般MG版一樣, 只係無左大劍?

d 改件買完又唔岩，搵左我幾次

正面同wing隻翼差唔多

話時話巴打你地D玻璃櫃邊到買，6年前係淘寶買左個之後係香港自己CUT玻璃，平就好撚平不過搞到隻狗咁
呢次貴少少都想係香港搞算 IKEA果D不了 去問過D家私又好似唔多老實，開埋D 天價比我

搞到我都好想砌隻弓女同白衫嗰隻

pm store

忍者弓兵真係世界第一，玩咁多隻都超越唔到佢地 又合體又多野玩，前前後後買4~5隻都無問題

九龍灣至將軍澳呢邊邊到仲有mg barbatos
行咗九龍灣 將軍澳廣場 寶林都話沒貨
呢排唔得閒出咁遠

周街都冇

兩隻可以合體？？第一次聽

我講得衰，佢地2隻D 甲可以合一套出黎 忍者果件好撚型

又無啦？
早兩日都仲有好多ga wor

反9城應該有不過你應該唔會想係個度買

咁咪又要入多隻

唔係點解可以再版完又再版

遲d實出天使翼版tg1

一撚定啦屌

唔係叫多魯基斯f?

唔知佢有名，我冇睇過動畫漫畫

上個禮拜經過見到將廣成棟
諗住過兩日買 沒手拎
點知就沒曬

一出即買 佢碌矛好撚型

見佢黑色個ver好靚 但係咪淨改色？

呢隻好有趣，本身係改色（不過講真改得唔靚）

日本係限定，炒到上天

香港有行貨，果陣多到無人要，有鋪頭入左大量要蝕住賣

師兄有冇呢兩隻成品？想睇睇

不屋企仲有好多

無買 原色最靚

想買多支 0.2 噴槍
1500內 有什麼選擇??

傢私舖咪又係同大陸訂
中間過橋濕腳
cut玻璃可以搵埋買玻璃個度cut埋

唔怪得賣到八舊水三盒

傢俬鋪包上門裝麻

果陣試過自己裝好撚辛苦

mr. color 色
mr. 灰

手油油甩埋d 灰......點避免

手油做乜要打底灰 同性既油會油甩好正常

唔打上唔到色......e.g. 件黑色 但理應白色

可以點做

硝基手油好難玩
新色會溶底灰/油

我上網見有個韓仔用gundam maker 果陣超級白井字咁油做下地，乾左先再手油其他油

上網睇d 手油教學 個撚個都好似就咁油咁 冇任何問題

gaia 呢個商品又幾正

又話d 畢地水性既？ 點解溶到

睇人手油就過撚癮，油到滑一滑

自己油d 筆痕多到乜咁

where

咩料呀
你係咪上左水性先
油性乜都溶到
水性溶唔到油性

你係咪搞亂左d野

我係

噴左 mr. white surfacer

再手油mr. color.........

究竟正確步驟係點？我上網搵果d 野都唔係講e d 既......

睇最下果段

其實係咪即係 用左mr. color 底灰
.就一定要用雙星油？

水補土唔係解水性wor

你上完灰之後手油琺瑯油同AV 油應該都無錯人既啦

咁我買 mr. color 同 gaia d 油 咪全部報廢？

輕手掃上去都得嘅
冇acrylic base咁易油啫

油到一達達 出左界 用開油水抹 又抹埋個底走

手油嘅話硝基搭唔到硝基

如果你用硝基打底 咁你手油只可以係琺瑯/水性油

你咁記：

強 弱

硝基》琺琅〉水性

我覺得手油好睇你開油開個比例好唔好
太傑就一定勁多痕，太稀就流眼淚掛唔住

ching

想問下 咁mr. color d 油幾時用......

用完av 上色 咁d 光油又用咩牌子

如果你上灰就9成用唔到

硝基手油嘅話一定係做地底泥

水性噴鑵就實冇死

請問邊款係 好似唔見有寫

mr就粉綠色鑵 有寫明水性

點算我隻MG紅異端 跨關節連接大腿個條柱斷咗，用模型膠水痴番等一晚，輕輕玩一玩又再斷
可以點做，可以點修補/邊度有得買補件

岩岩買左av 油試

油出界水 好似洗唔晒

我前幾日先斷完差唔多既野，你平面咁痴無撚用，一使力斷撚硬
拎個手鑽，鑽個差唔多大既窿(你呢個就眼睇似5MM)，搵補支塞入去痴著佢應該夠力，再唔得就加鐵支

老老實實
買過隻

整完都9成會再斷

同問
pb呢隻同普通紅迷mg有乜分別

呢隻得素體

就咁噴出黎既話遮蓋力無油性咁好，但佢噴一浸個效果av油要三浸先做到，不過最好都係買埋佢隻base color打底 ，遮蓋力好勁，仲要係上面再噴水性定油性都得

郡氏就咁噴佢隻底色上去就得

可能我問得唔好 係想知佢可唔可以就咁痴膠紙上佢到，av油無保護油就痴膠紙嘅話好易甩埋隻色

新手唔係好明
可唔可以講多少少

得主體同把劍
無其他野

我無試過痴膠紙上去，不過呢郡氏乾咗用指甲好難刮得甩，起碼實過av油

謝解答

唔係好明 你意思用水洗唔哂？

過年前搞掂隻RG Nu

想問素組撚 只滲線消光水貼
砌ver. ka nu gundam / sazabi好 定係砌rg版既好
見rg版評價唔錯 但真係唔鍾意rg nu個頭

rg sasabi

係。。。我用綿棒濕水 洗完一點 仲有達漬。。。

岩岩淘寶3舊水 淘左把usb 噴槍番黎試試

如果就返隻NU RG版定KA版好
諗住兩隻都買同一版

咩係usb噴槍

我估佢係匠心社那set

1. 一定一定一定要俾足夠時間 (起碼隔一晚夜) 乾先痴
2. 痴之前先將塊膠紙同其他野貼下減低佢既痴力先好痴上去

乾淨
阿寶用十二枝個腦會唔會hang 機

新手過年想試下第一次手油，爬過文話av漆可以用水開同埋無味，所以想買黎試下
請問巴打有冇話基本一定要買邊隻色呢（黑白灰+紅藍典？）

AV油真係唔再敢咁做用開mecha，試過等咗兩日俾佢乾，再痴膠紙，之後搣個陣佢都係甩咗少少面個層膜，不過無甩色，但係已經搞到我淆哂
之後每次一要痴膠紙做遮蓋一定會上一層保護油先上

紅藍黃

你用邊隻膠紙？我乾一晚就痴都無事
但唔夠一晚就痴就一定會甩

所以影完相就收返埋(其實係冇咁多位放)

我覺得白色一定要，另外睇吓你會油啲咩色咪買個隻色同佢嘅深淺度嘅色？（例如紅色+啡色+黃色，咁紅+黃+白咁調可以出淺色；紅+啡可以出深色）
不過我好少手油，都係等高手答你好啲

雙星隻遮蓋膠紙 嚴格黎講我無甩到色嘅，但係搣開見佢面有啲痕咁就好淆

整得幾靚仔 不過RG個頭真係好怪

我都係用果隻
你試下痴上件前係塊cutting mat 度痴痴佢先，會好d

大致上就係呢六隻色啦，但係要幾深幾淺就最好自己睇color chart 決定

我覺得好過ka版馬面

好在而家啲模型分色好咗好多，少咗做遮蓋
不過係啲刮件刮好勁嘅我即頭唔用AV油，用返油性油上

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

各花入各眼
我覺得個樣唔夠凶，但又未到樣衰既
RG 突自塊面就真係樣衰啦

RG迷惘塊面西啲

油性手油？
我都好想玩油性，但屋企真係無位放抽氣箱

噴，油性油手油好難

既然都噴到油性油，做咩仲要噴水性油

健康理由 而且油性好撚臭，唔想成日臭住老婆同隻貓
同埋本身都有用AV手油，一枝AV油噴同手油溝埋兩用

我都係唔想臭住三隻貓先玩AV 油

法國自己今星期唔會再開新野砌住
算唔算叫住收左爐?
唔覺意做左收爐撚添

我就打算磨住水口過年三十既

我又洗好電鍍預備磨喇

條頸太長啦 長頸鹿咁

多謝解答，請問老深係咪會比較齊？另外，筆果方面模型舖係咪都會有？

係果類

咁既大細 玩2野就無氣啦
咁插住條usb 噴 無咩分別
直接買個泵好過

AV 油最齊好似係pm store同ym
模倉都好似有
至於筆，我以前都只係用文具鋪果d
揀隻軟毛就ok

新手......冇經驗 唔想亂買 d 槍同泵都好貴

你幾錢budget?
其實新手乜都唔識，就咁上色，呢啲手提泵係可以滿足最低要求。
如果長玩，建議買一個普通700-1000零蚊嘅泵係會好啲。
因為手提泵氣壓唔夠大，只可以講係噴啲色上件模型度，做唔到濕噴好光滑嘅效果。

不如咁諗
係唔平既，但係如果岩用唔洗再買
而呢d 咁樣，你想繼續玩，呢套一定唔會滿足到你，到時又要再買過

而事實上係咪真係好貴呢，我地計一計數
台仔sparmax max 3 450
細泵 (唔係講緊龜泵) ~600 左右
係貴左一截，但係如果你玩完唔岩玩，都叫做放得番出去，同你買套呢d 差唔多

無開新嘢砌但係玩緊部新嘅3D printer點計

貴唔貴同大唔大座？

FDM 太粗唔啱用
SLA 夠常細但有陣臭味
打粉有冇得砌

I go to school by Bus!

完全唔知你講緊乜

我係買lee部, 聖誕個幾日個特價再平啲, 連埋一枝1L樹脂同運黎屋企大約$2100左右, 不過枝樹脂都幾臭, 可能買Plant Base個隻無咁臭都唔定

粉個隻好似好大部同唔會有家用喎

FDM 加熱 ABS/PLA 擠出嚟打印
SLA 整兜光敏樹脂 用 LCD/Laser 嚟打印
打粉 應該係用激光加熱？

玩手鑽真係要小心，琴日鑽到隻手而家揸筆都痛 停幾日先

師兄玩D咩可以鑽到手痛

新手 冇經驗

但你講果d 我完全唔識

就算上網爬文 實際上連分別係咩都唔知

或者咁講: 用USB個隻同製造電子垃圾無分別; 買set龜泵唔用之後都可以比下一手用, 好環保

利伸無用過USB個隻手提式

即係又掉錢落海

好過用噴灌，噴灌10支都400

唔記得放舊木係後面，排穿左舊膠先記得

感覺好似好大座
其實擠膠嗰隻定呢啲uv 好d？

整返枝電嘅慳水慳力

其實max3加龜泵我個人覺得新手最值得試 加埋應該都係$700倒 之後想玩再upgrade

利伸用緊

當然有budget就梗係氣缸泵+靚仔筆

如果電既可能仲甘

其實唔大部, 仲細部過我個抽氣箱

不過買嘅話要睇需要:

玩公仔多嘅話買DLP好啲, 一黎細部啲二黎印公仔細緻度高過擠膠個隻好多;

如果係玩工具呀機關個啲比較多要組合性同大件嘅就買擠膠個隻會好D

其實都係屎忽痕
而家一星期都唔係好多日可以噴模型，再多埋部3d printer 就更加無時間

同埋d 3d model 難唔難畫？
利申：唔識畫畫

AF-186 + iwata neo
我覺得呢set 已經夠玩好耐
想平就HD130 + 龜泵

放啲print出黎嘅成品毒吓你

我上網dl咋，畫就唔難畫嘅，不過網上面有得dl就唔畫啦

有好多MDL俾人dl

用咩software畫？？

難唔難畫？

咁其實可以試下，print 完再上色

af186 邊度有得買同幾錢

我自己做動畫嘅所以用開maya，但係印嘅全部都係上網dl咋 我專精唔係做MDL

第一隻女係tifa？

做開自然覺得唔難畫既

我舊時公司都有部，成日收工就開定印天光

問題係d 件出到黎好多直痕，多到唔個點磨 唔明可以去褔利睇下佢隻黃帽gundam 頭

[/quote]難唔難畫？

[/quote]
睇你想做到咩程度，普通整啲公整起角嘅嘢唔難，係整啲線條感重啲嘅難啲 （例如機械人會易過整人，不過啲人識用zbrush，眨吓眼就整好一隻佢想要嘅model而我係maya到仲拉緊點）

係呀, 都係上網DL者

我舊公司都有部擠膠嘅, 成日都炒粉好撚煩
同埋佢好鬼難磨, 我個陣落好多牙膏畢地落去再磨都搞唔掂

以前用舊公司個部嘅成品

好大波

真係要研究下先

用嚟做模型改件應該用邊隻膠？

same，d 膠硬到仆街，砂紙都磨到穿

要用電動打磨筆先磨得郁架。砂紙

其實都係睇部printer印到咩物料, 不過DLP個隻係樹脂黎, 好磨過PLA

有都磨得好撚痛苦

再睇吓

各位砌模型同時都注意出入戴口罩

大家出去記得帶口罩

師兄做盛行？

等埋台灣套GK先郁得

第一次嘗試舊化 （其實係為之後嘅陸高同埋陸吉舊化做準備）

而家睇落似污糟, 可能D黑色嘅邊緣磨損重手少少?

有冇ching知邊度有呢款補件
之前砌完全身上色果陣砌剩個盾同槍
老豆以為垃圾成堆件扔左我搵左好奈都搵唔到

我舊年隻劣作， 仲重手

新手想問下前面整飛機個分色教學個masking solution 係邊有同邊隻好用

你地用氣缸泵係屋噴臭唔臭

臭唔臭睇你用乜油
唔關個泵事

影下後面隻bb8 得唔得

我用過噴幾件件就壞左無風

過熱會冇風
冇電都係

拎佢加埋枝筆都有返咁上下重

長插尿袋都叫用到
有時手油琺瑯懶得開陣 粗粗用嚟噴透明分隔層

我已經換左泵個舊野好耐之前已經嬲到丟左

舊化真係越做越重手，我有隻一開波都好正常，而家最睇後面都痴撚線

我意思係佢個隻會唔會黑色比而家再重手啲好啲
越做越重手lee個真
我都po吓我做過嘅舊化

屌正呀喂

邊套，有無link？

而家d 新手既手工真係好好

好似唔係好大改動
我反而想睇下有無mg 版改funnel 擺位果套出落rg

佢呢套要配埋蝕刻片先叫大改

但未玩過GK, 見唔係貴咪屌SET黎玩下囉

油性啦緊係講

一定臭㗎
剩係打開個樽一陣成間房都聞味
更何況噴

嘩請你繼續幫手足
bio仔 都唔知第時點算

郡士果d 油撚到閪咁 我用水抽箱都勁大陣味

屋企冇人詐型？

油性油除咗啲油臭，連啲稀釋液都臭，無樣嘢係香

韓國油 IPP 仲臭
濃味版塗改液味

我用水抽，已經唔係拎筆個位唔會聞唔到既

上完灰，一倒支T-04

...

吉既

拿拿聲落街買 拎d 開油水浸住個筆杯先

又唔洗咁緊張嘅 還掂一掂thinner就會清得走

試過琺瑯油塞嘴塞到要拎去聲波震就怕怕

有冇師兄有00q 既成品分享下
諗唔到點上色

好大,........

留意咗佢好耐
完全諗唔到條囡點解下下拋對奶出泥

agger
明明佢作品都唔算差

唔拋對波無一萬like
現實

想問多少少，你部3d printer 隻樹脂大唔大味？

算大，所以先話可能下次要買隻plant base睇吓會唔會細味啲

我頭先睇review，個個都話大味，又醒起你有隻貓所以想問
但係唔係樹脂本身就大味？

我每次開機都會開大隻窗散味，隻貓又無咩嘢

好似好好玩

係好玩 不過每次印完都要清潔煩啲

想問下有冇咩工具可以刻圓形
好似用刻線胶帶唔係幾刻到圓形

其實開完壇噴油都要清潔既

佢最煩係印出黎舊嘢同部printer同啲工具都要洗，變相印完一件無得即刻再印第二件

啱先入手左photons 同wash
試左次機都幾方便 印完插過隔離就洗得
不過浸味真係幾勁 仲要印好耐 都唔敢開過夜

已經開過夜咗幾次 係印隻大龍貓到耳仔個陣部機輕機炒咗一次之外無咩大意外

鷹嘴刀，我乜鳩都用佢刻

用闊膠帶裁個型出黎再鐘面複製

Pg真係好撚痴線
下次唔砌喇
今日全日整得個死人頭
噴撚死人咩

小弟最近想買陸戰型高達砌，但見到有分新版，同重力戰線版 ，想問邊個版本模型靚d

new

old

建議新版， 不過係PB, 你要搵搵， 新版好良心

新版 個頭， 背包分件好啲
造型比較方啲

thanks

對角隻紅色係點噴？
黑底》紅？

nxedge style 隻龍星丸都幾正

亮黑底 加星光銀 加赤角

但想買返舊返再配GK件

想砌返盒ana電鍍配色oo raiser, 唔想喺對角用貼紙分色
電鍍白>光油>ana藍>光油
^咁隻ana藍會唔會變金屬色?

趕到新年前完工
之前幫副骨上色冇白費
啲關節同裂甲透返啲細節出嚟

我都訂左RG Nu套GK
等埋就齊一對開戰

麼牙

第一次玩蝕刻片 已愛上

我買幾年都未有動力開盒

d 甲變左 阻撚住晒 骨架仲正

隻金屬紅好好J

遠睇副骨架以為係奧法獸
希望有生之年會等到佢出隻好似戰暴咁高質嘅模型

其實撚副骨用嘅時間多過外甲
不過上左外甲又唔捨得拆返落嚟
有同冇外甲都好型

普通Mg版好似仲平同多啲野

隻野我幫人砌
我自己果隻舊版擺左十年

HK D模型舖有冇福袋?

等福利

往年有既咩？

年年都有

年年好似都有

年年都係要清死貨就有福set。

上年有D咩?
無人講

巴打用咩白色，上到咁白既

手腳太修長，搞到無乜霸氣

郡士水性BN白底灰 > N off-white

腳套GK係改長左, 手就無改, 9X年老模算係咁

無計啦咁

又要買喇

服撚左bandai...我以為唔會出
可能戰暴太好賣
咁睇奧米加都有機

奧米加出左啦 改舊模翻出 周街死貨

出2.0

wa diu...

今次老虎蟹都訂啦屌

唉
頭先刻線時用錯力
把刻線刀甩咗手
直插大髀

請問你地 噴 高達手掌 用邊種色

香港有無地方買到呢啲display box 都唔明呢啲咁普通嘅嘢ikea可以無賣

無事嘛？

我用番gunmetal，同骨架一樣色

好撚正呀屌佢個闣!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! 收聲呀拎錢啦.jpg
一定要大賣唔該!!!!!!!!
出埋紅蓮騎士呀天使獸同唔知咩果啲concept模

bamdie 肯定係配合埋出年既新數碼暴龍1 打劫80/90 後啦屌!!

止左血
有個好似醫院打鹽水果隻針洞傷口
係怕過日發炎

注意消毒，過年無醫生睇
出年小心d la

[url]

紅蓮矛盾會唔會起哂角

我都想知，本身想買rg 沙煞比

分分鐘只係拎hg justice knight 個盾，gundam seltsam 枝矛

好好J
但係想問下有無噴水性油既師兄可以點醒下點先可以噴得薄d?
油壓管果d 位如果噴得太厚，甩漆既機會高達九成

買左呢個福袋

間野係邊？淘大邊度

我鐘意用 黑鐵 機械鐵

無得薄啲，極其量開稀啲，最好事先磨多啲件當留返個空間俾漆面，減低漆面同其他零件磨擦會無咁易甩

咁惟有嘗試枝枝都磨到一樣厚薄啦

唔記得買定盒模型過年呢兩日有邊間開？想買車砌

後樓梯戰士 預祝大家新年快樂

新年快樂ah各位巴打

希望會出奧法獸

B記 出隻紅蓮騎士比我 我一定買爆

今日放早，最後衝刺

呢把野玩下手仲煩過本體，乜野分色件都無

終於有野揸手

d 水貼亂鳩咁貼

長槍+巨盾

巨手

你係咪睇電視

終於搞掂聽日執下d detail 位就可以開燈箱影埋d 相

好靚
唯一挑骨係枝長槍可以磨返尖啲

勁啊

福set 2020

使唔使早啲出去排

可以搞搞佢

有張相唔知點解出唔到

正呀屌

孤注一扭對面

今日要去拜年，去唔到

祝各位師兄鼠年健健康康

謝謝
A SET幾吸引...

諗緊買唔買好
rg淨係想要banshee同gp01

得幾十SET,應該只會係買唔買到的問題

各位模型師兄新年快樂、身體健康、長砌長有！

田宮嗎 請問幾多號？

50袋 宜加落到去應該買到

排三個鐘⋯⋯

三個鐘

1:45 pm 先開賣⋯⋯

宜加去排 希望中fauc

GSI 28 STEEL
MODO MX02 MX20

福利有無車賣

砌果d定tomica車

模型三間佢最多款

砌嗰啲
想問下巴打們平時噴油點抽風係咪有啲抽氣扇集氣箱咁

有
之前佢賣車起家

除左福利有冇其他店有福袋

現場已排到街尾燈位
50未必夠

Fuck袋以前唔係有mg咩定我記錯
Frs唔係龍珠都幾伏

你地會唔會用圍裙噴油

得福利同前面話hobbymart有?

黎緊會 已經搞到三套睡衣都有油

奧米加

D拉打模型

超人都正

屌我都係

諗多左喇2.0都唔會短期內出啦
起碼10年後

偷睇左幾袋福利福袋
咩沙薩比小吉咁
好在買唔倒 吃不到的葡萄 竟然是甜的

Rg計
沙殺比都係最貴果幾盒
又有人氣
係咁上下啦

知唔知福利收幾點

沙煞比 牛奶糖 仲有一盒熱血最強

今次玩到好大
成個骨架當係另一隻mg咁磨

骨架先係本體

挑得好，我整果陣真係完全無諗過

磨完尖到可以吉蘋果食

初三d模型鋪開曬未？

貓店初一都開，2-5pm

第一次用罐噴黑色底灰
（之前用開筆+Gaia，今次啲件大所以試用罐）
噴到有橙皮紋係衰太近？

一開始20cm左右勁唔上色所以近啲噴
定咁係正常？

巴打你係唔係來回噴？ 罐噴最好單方向拉

咁又唔係喎 我都係單方向噴
不過會轉件零件 都會衰？

咁就真係唔知 我係覺得罐噴d 下地好似好粗咁所以好少用

上灰反正唔會炒，唔得未噴到得

想問下蝕刻片係邊到訂

各位巴打其實係咪都係自己屋企噴油
硬係覺得啲殘餘揮發物會吸哂
到依家都唔敢屋企噴

最好有個抽氣箱
我是但用部舊電腦+排氣管
頂住用

媽！我又贏左呀！

恭喜巴打

實至名歸

皆旺富聯初幾開?

佢官網有講

歲晚營業時間: 年廿八(22/1)星期三 2:00pm-6:00pm 年廿九(23/1)星期四 2:00pm-6:00pm 年三十(24/1)星期五 2:00pm-5:30pm
新春假期 正月 (25/1)星期六 至 初四 (28/1)星期二

新春營業時間:
年初五(29/1)星期三 2:00pm-6:00pm
年初六(30/1)星期四 2:00pm-6:00pm
年初七(31/1)星期五 2:00pm-6:00pm

原來有官網咁把炮我見fb搵唔到就以為冇

今日除左YM 仲有邊間有開

想問下香港除左GBWC之外仲有冇啲咩比較有規模既模型比賽？

福利?

唔該曬

收5點呀 出去記得戴口罩

月頭已經開始戴了 唔該曬巴打

有解釋過話住 Florida 熱喎

有奶有模型
No complaint
有女砌模型已經少見
有少少姿色加肯露啲啲黎拍片就已經鳳毛麟角
要珍惜

新年入來拜個年

恭喜，好靚

好撚悶啲片，得對奶睇得下

技術同資訊係缺乏
但亞洲以外有一啲渠道/團體係討論高達等機械人模型係好珍貴
雖然多數都流於初心者向
都要俾時間發展

咸濕先睇吓，睇技術資訊都係睇架仔

我護英文社群
絕大部分都係毒肥佬係度鳩噏

唔知係唔係我睇d 片既問題，我覺得鬼佬砌同噴高達d 技巧都好特別，有d 真係學唔到

啱啱買完車仔

有冇人砌過機娘zelflkar, 新手想問下第十三果格，大力金剛指前後胸合唔實，想問下係咪公差黎？如果要磨應該磨邊個位先好？球關連住腿果一part定係卡位？?

附圖先

請問用消光油噴白咗我可點算？

二百尾咁都揾到好嘢

唔嚴重可以噴光油中和返d 白化，嚴重只能夠用砂紙磨 or 用洗油水洗

罐底果啲變咗一粒粒中晒伏

罐噴消光我用到七成開始無力我就掉

六十蚊事少，一陣出事就慘

唔記得收埋部notebook就噴咗

想問各位巴打砌電鍍會唔會滲線
火機油會唔會溶咗電鍍層?
電鍍滲線係咪反而無咁自然?

初三福袋 內容唔同初一但唔公佈

初一有啲咩

偷圖

屌我啱啊
年初一1點去到已經過50個人排隊

咁晏先去
我諗聽日係fauc 第二隻熱血最強同小雲

我想要沙煞比咋

咁你直接比錢去買沙薩比咪得

巴打知唔知邊度有，幾錢？
今日去過模型倉，無貨

無試過二手，巴打有無試過買二手，點知唔齊件

交收個時check件基本上要做

學緊擺pose 大家覺得點

我之前上twiiter 睇過d 相教人擺pose

有晒角度理論

大撚獲⋯⋯想噴條b柱但奶咗野⋯⋯
仲要好似戇豆咁越整越衰
有冇巴打可以教下細路點算好

巴打你搞乜

用過thinner 抺過d 透明件？ 係既話可以拋光拋到正常返

試吓剪短條椿

成個過程係極抵死+on9...
啲膠紙唔記得擺咗去邊 諗住用第二啲代替
點知唔防水又噴重手咗⋯⋯一鳩滲哂啲色同膠落個面到
諗住試下用支清膠劑清，一噴就出能咗事
可以點拋？

用松節水定拋光膏？聽日即刻出去買

如果我係你我會400開始磨到1000號，之後上光油等d 光油填返d 痕，乾左再用1000磨多一次就可以開始粗細極細咁磨 不過我保證你呢個過程會非常痛苦

真係要咁搞我寧願搵啲替代品算⋯⋯⋯⋯

收到風今日福袋有mg巴巴

排餐死先抽，我寧願直接買

終於拎埋個燈箱出黎影埋收工，可以係過年砌模型真係好開心

多左少少相，唔好意思

巴打套甲好重手下

第一次試玩陰影，唔多識
教下路呀清

我覺得主要係唔夠白 如果上多層透明白托起白D會好睇D 而家銀色骨+灰色甲，D 色太似搞到無乜detail咁
個人意見姐，新年快樂

外甲同副骨噴嘅色有好強烈既對比

有，320現貨，貓店

too expensive
仲未跌返去正常價

利申：350買

我有太多未砌，等遲啲先

襯紅日素組隻hirm wing ew
屌你bamdie 為左兼用搞到d 件同number 唔同色
睇少眼都剪錯

嘩仲噴得咁辛苦為乜 直接比七舊水加入素組行例啦

之前無買過titanium finish，會唔會好膠感？

你認真？
利申
我從來覺得所有所謂titanium finish係狗也不屌

全撚部titanium finish都係好似油太稀噴衰左嘩樣
送都嫌要洗左再噴不了不了

鳩up 下姐

赤口真係赤口

有人心動了的

Btw 呢個好似含緊撚咁chok下chok下

我p bandai 埋個水貼finner 先佢出新版，嬲到我砌一半就掉埋一邊

香港邊度仲買到gipsy danger

要買水貼啦

唔只係水貼
係啲塗層簡直係呃飯食到離撚晒譜

未買過，係點樣樣？

咁撚樣

積油咁撚樣既

係
件件會係咁
會積油角位邊位菌晒黑邊咁
你亦都可以安慰自己話唔洗噴都有陰影效果

我之前試過玩隻電鍍版D 電鍍圖層緣撚住個水口一直咁甩，甩到好似變超藍咁

嚇到我收埋唔撚砌

想問下素組滲線既話係咪呢set就夠用?

會唔會之後噴消光 會化開架?

呢隻油性既，不過我記得我用郡士B514噴消光無化開呢個問題

咁係咪買水性會好啲？

我覺得新果隻水性消光真係好撚正，又無味

啲色一撻撻，柒撚到喊，又貴咪玩啦

屌你又真係幾似

後悔買咗ana oor
跟本就係titanium finish
算, 下次自己改色, 挑戰官方版
反正郡士有ana色

透明白會有咩用？？

新年快樂 各位身體健康

雙星 正方 琺瑯油+ ZIPPO + 大量棉棒
唔好開太稀 小心斷件

係推返白D 姐，你上多層白色都可以
我自己慣左用MODO果隻PRO MIX 01，佢半透明，可以等D 白色實D
效果你可以碌返上少少，我post 左隻女神裝置，大約係果隻白色

唔會爆膠咩？ 我見啲人話會爆膠唔係幾敢用

定係散件用就ok 砌埋就唔好用

任何性質既油都會有爆膠既可能
開稀油既溶劑會溶到膠
睇你溶劑既份量同接觸時間

用gundam 原芯筆包你一定唔會爆件

老老實實我同事砌RG 係用呢隻原芯筆滲線，淺淺地色上埋消光真係幾靚

佢咩筆頭黎

用緊依隻筆滲線
係咪用酒精洗就得定係用番marker個支消除筆
同埋噴邊隻消光好
利申第一次用依隻筆

0.3鉛芯筆黎㗎咋
係深係淺係在乎你用咩H既鉛芯

除左奇趣邊到仲有齊HG 買， 行左深水埗一轉都唔多款

想問噴油有橙皮紋係咩成因?開油開得太杰?定係因為磨得唔夠滑?
如果會噴消光係咪唔洗理,因為噴完會遮左橙皮紋

好多種原因有可能
油太杰
氣壓太底
噴得厚左啲啲
角逐唔啱
同女人一樣
總之邊日睇你唔順眼
或者啲風吹得唔順心
就發你脾四
近乎冇得防冇得避
解決方案？
可以買手袋（磨）
可以買首飾（大風噴多層稀既光油上去）
或老衲方案（噴消光）

DIY左個砂紙打磨器

新手一問
幾年前小弟噴左隻高達(用油性油) ，但噴得唔好
我想問可以用d咩方法洗走之前上既油，定係直接喺上面再噴過？

想開始玩噴筆
泵，筆邊度買好啲
怕比人水魚

一月係咁多

Cls

你光油開咩比例? 其實要噴到好厚先會出橙皮

我唔係光油 係普通MODO亮白色 應該1:2左右

快手到喊

其實你自己都知有咩可能
有時候噴得柒 係無得解
噴完消光d 橙皮紋 唔會唔見架wor

買油性洗油水

一月已經多個我一年

MODO油出晒名杰
佢叫人開1:2.5，我自己就用開1:3，你1:2更係起橙皮紋，就算乾左都好痴手

有無模型店有得買改造膠板？

板既去洗衣街果兩間，我上次都係果到買

咁都可以出一隻新

鎖骨果個位好怪....

想問下第五隻係咩嚟？

巴打真係砌得好靚

摩動核曹仁重新素組
發覺將d成品重新素組都唔錯 慳返好多磨水口時間
係麻煩在好多都要遮蓋

6號機，素得好靚

福利，不過唔知仲有無

尋日打去問佢有沒佢話沒現貨
搵咗幾日
唯一間有嘅千里達賣415即走

琴日同巴打講開隻Rg nu 撩起條筋，今日執一執隻橙同噴返d 銀色上返消光就收工 簡單有簡單玩

不過最撚屎忽痕就係走去用琺瑯油油隻眼既黑邊，清到眼都盲埋

平時淨係滲線想玩埋消光，用雙星滲線油係咪噴呢隻就Ok? 同埋喺屋企窗邊/露台會唔會好大陣味

呢隻無味

而家都整緊隻舊模型 洗油重新打磨上色

好咁買罐試下

想請教下有邊隻白色適合手油
用marker白油撚到炆

呢隻白色已經係我見過最易手油既一隻，不過要襟出黎用筆手油，唔好用佢個19 maker 頭上

今晚突然間有興緻再重新素組都隻SR合金

巴打可唔可以影多少少你隻M91 d 影，買左一直都未開，想j 下你果隻

我試過禁出黎好快係個碟乾左，係咪有咩訣竅

龜速
白色噴完好似無噴咁，新手貪快，無噴底灰

有無Gaia/其他牌子既推薦
見到marker都驚驚地
我本身都係吱marker啲油出黎再用水彩筆油

白色本身就係模型上色最難既其中一樣野

上左好似無上咁 所以先會話果隻marker 好用，遮蓋超勁

我舊時用gaia 果隻031 ult white，不過自買左modo 果隻promix 01 皇家白就無再用

Modo隻pm 01唔係珍珠白黎咩？

佢介紹就係，不過我用落真係唔覺
總之為左可以噴白D我會不擇手段

好片SHARE
覺得佢個戰損舊化做得好靚,仲有D積雪

想問下係咪保鮮紙大法？

Mg巴巴托斯如果想等300以下先買，大概兩個月後有無機？純吹水問，唔係要包生仔

6號機係hg?係咪網店限定貨無得鋪頭買？

如果bamdie 而家公佈會出6th form / rex / lupus rex 既話，我諗就有機會既
否則以佢受歡迎既程度黎睇真係難d

而其實而家好似都係320 左右

$299唔難

$269難

想知邊度仲有得買
今日行左幾間都話冇貨

多謝大大

is hg
pb限定

咩係保鮮紙大法
D西瓜咁既花紋係gaia ultimate blcak, 水性燒鐵＋銀 9畫，再上透綠
之後再9做舊化，第一次玩琺瑯油同ak wash液，可能睇壞眼

我講完都未出去買，btw一罐係咪好快用晒?我通常都係砌sd hg

呢個就係保鮮紙marble effect
但係巴打都做得好靚

保鮮紙大法好似本身係畫畫技巧黎? 但係都學到嘢

我係跟呢個
不過保鮮紙好似可以比手上做得更random

大家平時點除塵

孖星靜電掃

最近見到多魯基斯3 出左 電度版 (不過好貴)

MG 同RG 分別大唔大??

應該買邊款??多魯基斯3 邊隻抵玩 又型

多三mg 同rg 都係pb
即係一般模型鋪都無得賣

pb唔係coating版?

多三無出通販既mg rg

coating版係台場貨

台場00q
Av變色龍噴左骨 希望上埋甲唔會甩9晒

新手上路
想問問大家係邊度有得買水貼

幾錢 買左

3000円左右掛

各位大佬, 小弟有隻mg nu剩用過gundam marker畫左線, 放左一段時間而家想試下做消光

第一次想試消光, 想問下gundam marker油性畫線再用油性消光嘅話係咪會化? 用水性會唔會好d? 同埋水性會唔會高難度d?

雖然係強國人，不過呢條片真心講得幾好

其實問之前可以拎D 廢件試一試，好過你問人多多聲

三日三隻sr合金 其實唔難 慳返好多磨水口時間

咁 mg 版 同 rg版 既pb version
個設計係咪一樣

定係新既rg 設計 係新d

Thx brother們

一定係rg新過mg

想問下田宮隻74003鑷 係咪同普通莎莎買個d無咩分別
仲有隻靜電掃係咪真係咁勁 成舊水一支掃

我未用過雙星鑷但平貴攝係有分別
十幾蚊支果d分分鐘連rg 咁厚既貼紙都夾唔實
而隻靜電掃係真係有用
同埋佢仲有個細掃仔可以掃窿窿那那
但我會將佢歸類為奢侈品

我用老母舊咗嗰啲化妝掃

屋企多塵想試下把掃 又買唔到啱size嘅display box

我都係 所以想問下有無用過既巴打有咩大分別
定係純粹多個牌子賣貴幾倍既奢侈品

暫時我都係用10$把鑷 可能我仲未用黎貼水貼 未試到個效果

我想問下點解我開ipp會咁多氣泡？
太浠？

塵定泡黎
睇到我周身痕

我個支係12蚊店買 覺得好好用

素組打磨完個面發白，冇原本個膠面隻光澤，搞到好似有色差咁，可以點搞
磨到1500都係咁
Sorry for 1999 希望有人明我up乜
新手素組only

素組打磨完係咁 睇下到最黎噴完消光會唔會無咁覺眼

你鈦版模型?

最後*

唔係呀 普通濕鳩rg

上色 or 拋光 or both
又或者開無視大法

打磨本身就係磨走左零件上面本身既野，呢d 「野」包括水口﹑本身既塗層等等
因此係一定會令零件出現色差

有冇方法唔噴野都搞得掂

明白

用女人整指甲嘅拋光棉棒 可以做到令立立

番緊工 睇下番屋企記唔記得影相俾你

太稀
太近
表面可能有微粒
稀左啲可以拉遠少少噴噴多幾層

有塵有泡

Thanks 巴打

thz

你睇
積油喇

太稀

都諗著溝返傑d, 但驚係其他原因起泡

你今獲真係739亞軍喇
稀可以拉遠或減少少氣壓黎救
K color有啲突殊油又係咁稀法
一濕噴就積

其實起泡有可能係因為離模劑作怪

ipp係自己開既，不過尋日都磨左一輪

呢隻係十幾年前舊模來，折開用番梘水洗過。不過係d灰溝完多泡

咩係739 亞軍

勇士

739亞軍
咪柒碌左囉！

無睇開NBA

個名本身係，唔使勇士

Wa好痕

新版唔係通販咩？之前我貓店見過，好似降傘背包先係PB 版

係，我仲有一盒買左未砌

你岩， 我隻降落傘版先係PB

用咩先整到舊化，求指點。

請問抵唔抵

um 你條問題係咪串緊我地架

我都覺囉，好似陷阱咁一答就比人串咁

個缸有啲鏽水，我已經放咗水
但係都仲有，點先可以清哂佢？

係咁FING囉，無計既wor
少少水都夠玩死你

利申︰伏已中

普通MG係砌唔返Red Astray(非改), 因為無個隻背包

PB Red Astray(非改)

Red Astray改

Red Astray改係無板件T

唔明
新手買左pb嗰隻
就係買完都唔知有乜特別

即係一般MG版, Red Astray改係無呢個背包

個泵幾重吓，真係fing死人

明白
咁買左pb版都唔錯

零零舍舍有一件masking fail 屌那星

買唔買好

巴打放水果陣有無開泵，正常開左D 銹水好似肚屙咁噴出黎，左右"浪" 幾下就噴晒出黎

唔該晒
原來要開
買返嚟唔係好耐，唔識咁多

當買2件送一件死貨咁啦...

舊化完：其實點整架

唔洗油再噴過得唔得

上底灰遮晒佢再黎過

...我比人話覺得污濁，完全唔似舊化。
又叫我落d銀色同啡色落去....
我無乜頭緒

認真咩

你可以噴完灰之後 睇下磨唔磨 接受唔到就磨吧

SW D 艦係咁污濁灰 ga la

磨透明件磨到上4-6000，龜速咁砌

想問你用棒 定打磨膏做？

神手塊棉

btw師兄你隻陸高好正，到時我都要擺呢個姿勢

真，就算我用聲波震油，modo 果隻黑底灰咬到勁實，試過震大半個鐘都仲有d 位係黑色 我多數拎張800係上面擦幾下就上過灰再噴過

呢個就係用AV 油既好處
你想除油咩，刮兩下就甩啦
利申︰曲線

想試下整場景入面既水效果 想問下邊間易搵到材料 同要邊隻易整 整完個場覺得單調想加d 野

皆旺富聯搵下，不過點做我都唔識。

第一次玩刻線 好難
我手上有支刻線針 田宮勾刀 刻線膠帶
上網睇教學輕輕力刻
但出嚟啲線粗幼不一
啲毛邊又好難清
點先做到啲線又幼又直又乾淨

長期戰ah巴打

砌耐d先抵玩

噴灰上去就咁 咩問題

趁依家放假係屋企搞埋隻腳，學你咁講轉窿中間插條鐵條，希望救得番我隻異端啦

咩都未做

800

1200

拋光棒

我嗰枝咁嘅 我諗其他嘅都差唔多 最緊要係最高號數

最緊要你支鐵支受到力，如果唔係好快甩返出黎

巴打加油 玩具玩玩下就會識修玩具

舊咪污糟 我有冇理解錯

可能可以加多小小水跡或者泥跡？

小第未做過

咩件黎 好似蛇皮咁

我諗要留意你拉刀個時係咪垂直 同埋要調轉件件拉多幾下

不過記咁睇冇咩問題

開油咩比例？

我都係咁理解
可能再補少少泥跡咁。
諗住睇下有無咩方法再整好d

我諗加銀色係講緊d 角位同附近直邊可以點d 銀色 / 金屬色啦，做到好似high 花左咁

可以參考下#73 個巴打隻手

想問, 如果啲接位有好多凹凸位, 你地會點打磨
利申: 新手

唔該巴打
心思思想入一套推刀試下加唔同粗幼嘅線

學下油人仔，想問下條gap要用咩補

牙籤

我自己用緊gsi 0.15&0.3

都仲係摸索階段 成日都唔小心滑走咗 磨到天方地老

圈住就係滑咗出去 我用aa膠填完再磨

有冇巴打有更好方法

真係比隻兼志谷隻肉色搞到頭都大鳩埋...聽巴打講又話照說明書溝都岩色

我搏一搏自己浸膠水無縫算，希望得

嘆息之小牆

我都係新手黎
有冇相睇下?唔同地方要用既工具都會唔同

有圖好啲

我都係用aa膠
利申 冇一件係完全冇出界

終於明講乜了。

小心太重手

好似呢啲

剪/摺細d張沙紙lor

係咪有排磨

呢d真係冇個wo
唔見光就索性唔磨
如果見光就真係要剪到好細條砂紙，之後痴上筷子或者木條慢慢磨

懶既話就唔鬼磨，如果要求唔高

我自己就摺幾下硬身啲 好似卡紙咁磨

冇辦法 係要時間心機

我都磨緊

btw師兄你粒水口好似瀨咗嘢凹咗

一齊加油

打磨不嬲係最淒涼既功夫

呢d 位做無縫真係慘

呢個小試牛刀, 係 hea 咗啲

剪件永遠唔好貪心
補膠等乾又磨過等你幾日

收到喇師兄

有心玩既真心建議買一把神手同二段剪件
第一段用垃圾剪，二段用神剪
基本上咁剪每個水口都唔係幾洗時間就磨得滑

又好啫, 上次仲未買齊工具

骨架唔磨
反正睇唔到

我會磨埋，不過都會偷懶睇下邊d位完全唔見光就唔磨

應該係開灰比例thinner太多

有d骨架位會外露
冇得唔磨，所以要假組一次去搵邊d位要打irr
順便諗埋想點配色

或者係咪用錯thinner?
我試過雙星x12用錯thinner去噴都係類似效果

比例 應該冇問題 郡士1500底灰 開1:2
不過係用modo thinner 唔知係咪哩個問題，但正路應該都得 大家都硝基

繼，浸左幾粒鐘d 天拿水同膠終於合一變撚左膠水 因為怕聽日起身會變撚左硬膠都係而家搞埋會

模型最緊要，唔好心急 心急就仆硬街，搵d 廢件試左先，效果幾好完全一樣色

準備

掂左

效果真係超好，因為d 膠水同d 件一樣色個溢膠真係唔明顯

真心推薦比想做無縫又唔想噴油既巴打，素組一流

btw 真係唔洗開太多膠水

你樽灰係粉藍定深藍label?好似有分別

我都諗緊要咁做

淨用膠水成日都好唔夠咁

紫樽黃線？
其實樽蓋已經寫明左一定要用邊隻開油水開

google 大法，個問題好似一樣

哩隻,唔識日文嘛

正解
郡氏補土請用番原廠黃樽開油水

以前賴過野
去問前輩然後得知

用普通天拿水開？

如果我上面條link 無錯既話你真係屎忽痕

明明modo 隻灰已經好好用

係，hobby 之前教係用模型膠水浸，不過原理一樣同埋天拿水夠平

不過開油果d thinner 我就唔知得唔得

緊係唔得啦

但係我用粉藍色label嗰隻灰都係用T06開又冇問題啵
點解會咁

玩左成晚先噴完body骨架既灰
太大塵成日要磨過

紫色樽灰咬到手辦樹脂/金屬等
藍樽上樹脂好易甩

同埋睇樽蓋
如果有一張白色圓型貼紙上面有啲日文字
呢支灰就要用黃樽開油水開

明白 唔該師兄

左邊打磨完，右邊未磨
噴埋消光應該唔多覺既

如果唔啌埋去奶
睇唔出既

直頭好似原本就冇咁

但係宜家整緊個隻係重新整 冇runner 重要有啲件夾唔埋 好想死

btw 你用毛筆定用牙籤塗上去？

開始上手 刻線真係好好玩
撚一隻MG可以撚幾個星期

設計得幾型 巴打點確保對稱？

我好懶 靠膠帶去度
啲膠帶剪出嚟條條闊度一樣
上網睇正確步驟係鉛筆起稿先

我搵到點解係咁起泡，銅嘴啦o ring直接梅左

其實無乜所謂，我自己用筆

求一盒

HG RX-78-6 Mudrock
泥岩高達

射程 160~180

上旋轉

骨架都夠J幾日

好鬼勁, 又學到野

如果放佢入超音波機會唔會溶得快D

怕唔怕乾咗枝筆會打柴

天拿水 一陣爆炸

我有幾支係粗用，拎黎上膠水遮蓋液

神之手果幾把我先會拎黎手油油

x20會唔會溶埋呢隻？

其實呢隻同panel line accent color差唔多係一Q 樣，分別在一個送埋個滴頭一個無，用法其實一樣

正喎鳳凰

喊出黎，咁我用呢隻水洗之後咪唔可以直接用琺瑯油舊化？

唔明你up 乜

X2 刻還好 點對稱好麻煩

有排玩

心口幾型

蝕刻片+水晶貼紙

有無師兄用過gaia pebeo果d金屬色筆？
d色靚唔靚？

型

請問e 種軟膠件點上色？

我用mr base white 1000 噴完

一屈 or 輕刮 or 貼鄒紋膠紙 就一塊塊甩晒出黎

軟膠非必要都唔好上色，因為好易比d 開油水搞到變脆。你噴完一係咪搞佢

當然你真係好堅持要噴又想R 佢可以試下遙控車上色果隻ps 罐噴，我記得當年我拎黎噴醫生手套郁d 手指都無裂紋

有冇罐油既圖 可睇睇？

邊到買田宮噴罐 比較平？

水性油應該可以, 我用開AV油上軟膠到無變脆變裂, 主要係水油會好似塊膠膜咁包住件同有啲彈性無咁易裂開

補充返, 係佢隻primer先係咁, 佢其他色未必做到咁嘅效果

邊隻色黎？

想問下邊度有得online買油

AV隻primer有好多色, 最主要我話primer先係咁係因為佢其他色比較薄, 隻primer厚身啲無咁易拉爛, 可以上咗primer再上其他AV油嘅顏色

佢隻手本身都係套咗軟膠, 我上咗AV primer之後再上AV隻黑色, 扭過幾次都無裂漆

係咪e 隻？

yes

想問下係咪當開油水咁用？

同邊到有得賣...... 樓下玩具模型倉唔見有......😢

去ssp pm store到齊好多，可以唔浠釋落噴槍噴，又可以手油上去，用完可以用酒精/AV隻cleaning thinner/雙星x20a洗

不過佢乾得好慢，無返一日都唔好搞佢，同埋佢比起普通油性primer無咁好磨，未乾透就磨會一塊塊咁甩；就算乾透都唔磨得多，極其量用高啲度數嘅砂紙（我用800～1000左右）去慢慢磨

用法係好似噴灰咁 做個油左上去 乾左再上色？

共童体 好似可以網上買GAIA 油

唔該晒

正喎, 不過上佢網好似得gaia??
btw我見pm store個fb page話可以WhatsApp/fb msg佢地落貨, 順豐送貨
利申非pm打手, 不過住得近好多時都會去佢到買油買工具

住元朗 近果啲都唔齊油

元朗無噴場咩，噴場d 油多數齊

有沒邊隻水性灰平靚正？
用開ipp, 但諗緊慢慢轉曬做水性

3D print完再上色

我想買粉藍色應該得郡氏

自己溝囉

又砌好一隻，搵日噴埋拋光

多得home office

10號先開工

7乘24素組

學日本d 高手教咁斬件做無縫，又真係work
玩過女神裝置既巴打應該明呢個位做無縫係幾撚煩

粉藍色自己溝啦,藍+白

點磨?

樹脂黎，好磨好多

想問下師兄開油係咩比例同氣壓係幾多？想參考吓 睇最新一期hobby 啲模型師教話1:1.2～2都有 我宜家仲開緊1:3係咪好old school

1:2-2.5左右
氣壓多數1bar多d

2102yen係咪平過香港買prime仲要免運費

咁龜泵其實係咪遠遠都唔夠1bar氣壓？

落地巴 ／ 血小販巴準備開新post

血小販巴見字報平安

龜泵 佢寫可以到 MAX 25 PSI 左右
問題是輸出不穩定

點樣搞？我想學下

試過 gaia 金屬油 同av 白油

兩隻都有彈性屈完唔甩......

但痴力唔夠....一刮就甩......

圖一張圖未解釋左 心口快件中間斬兩刀，淨係黐左右兩邊做無縫，咁樣搏頭兩舊野就唔會因為黐死左拎唔返出黎。心口快件又可以用對波黎遮住d 斬位件

要返工，想噴油

想昆我1001？
冇咁易